\chapter{Střelba}
\section{Skryté Nošení}
Oblečení umožnující skryté nošení je povinné na všech situacích, pokud není specifikováno jinak v popisu situace. To zahrnuje standard i limited situace.

Ozbrojené složky mohou použít služební výstroj v závodech úrovně Tier 1. Pro definici služební výstroje, viz sekce Vybavení. %sem by to chtelo hodit referenci skrz label

\section{Řešení terčů}
\subsection{}
Všechny terče musí být řešeny v pořadí dle taktické priority. To zahrnuje i všechny terče "na volném prostranství".

\subsection{}
Taktická priorita je způsob řešení terčů v pořadí dle úrovně ohrožení. Úroveň ohrožení je dána vzdáleností viditelného terče od střelce. Terče jsou považovány na stejné úrovni pokud jsou ve vzdálenosti menší, než 2 yardy.

\subsection{}
Pokud je viditelných více terčů najednou, musí se řešit v pořadí od nejbližšího k nejvzdálenějšímu, pokud nejsou na stejné úrovni.

\subsection{}
Pokud jsou terče za krytem, jsou řešeny tak, jak se střelci odkrývají (vykrajování).

\subsection{}
Terč je považován za řešený když:
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Papírový terč je považován za řešený, pokud je na něj vystřelen předepsaný počet ran
	\item Na papírový terč je možné požadovat výstřely na tělo i na hlavu v takovém pořadí a množství, jaké je dáno v CoF, než je považován za řešený. Selhání v dodržení takového pořadí u jednoho či více terčů znamená jednu procedurální penalizaci PE.
	\item Reaktivní terč je považován za řešen po vystřelení alespoň 1 rány na terč, bez ohledu na to, zda reagoval na výstřel. Penalizace platí, než se střelec začne terčem zabývat znovu a docílí reakce terče, nebo pokud neúspěšně zpochybní kalibraci teče.
	\item Papírový terč, za kterým je schován kovový aktivátor, je považován za řešen, když je na něj vystřelen požadovaný počet ran.
	\item Když aktivátor odhalí terč stejné, nebo vyšší Taktické Priority, střelec se může přestat zabývat papírovým terčem a začít se zabývat tímto novým terčem stejné nebo vyšší Taktické Priority, aniž by musel ustupovat. %asi za kryt?
\end{enumerate}

\subsection{}
Penalizace neplatí pokud:
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Střelec nemusí být penalizován za selhání vystřelit předepsaný počet ran na mizející terč.
	\item Pokud střelec řeší více terčů se stejnou taktickou prioritou najednou, nebude penalizován za pořadí, ve kterém terče řešil. 
	\item Terče mohou být řešeny znovu z jiné pozice za předpokladu, že střelec neporuší pravidla bezpečnosti. %sem hodit label referenci na sekci "Muzzle Saef Points" (sekce 2.9)
\end{enumerate}

\section{Průchod situací}

\subsection{}
Před samotnou střelbou situace, Safety Officer (SO) umožní střelcům skupinový průchod situací. Během průchodu SO slovně střelcům popíše bariéry, kryty a přešlapové čáry. SO také během skupinového průchodu situací střelcům popíše případné speciální podmínky, nutné k vyřešení situace. Každému střelci bude umožněno podívat se na každý terč z každé střelecké pozice. To zahrnuje i v kleče, či v leže.

\subsection{}
Individuální průchod situací před střelbou není povolen. Pouze skupinový. Individuálním průchodem se mimo jiné rozumí CoF, nebo zaujetí střeleckých pozic za účelem zjištění optimálního krytí, pořadí terčů, atd.

\subsection{}
Suchý nácvik v situaci, nebo nácvik se zbraní v situaci není povolen. Suchým nácvikem se rozumí pohyb v rámci ohraničení situace s namířenou rukou, nebo prstem. Nácvik se zbraní v situaci znamená tasení nabité, či nenabité zbraně a zamíření směrem k terčové čáře před startovním signálem.

\subsection{}
Ohraničení situace vyznačuje oblast, kde pro střelce platí pravidla o suchém nácviku, nácviku se zbraní a individuálním průchodu situací.


\section{Přebití}
\subsection{}
Vynucené přebití se použije při stavu, kdy je zásobník/komory válce a nábojová komora prázdné. Je to preferovaný způsob přebíjení v rámci IDPA soutěží.

\subsection{}
Střelec začíná přebití jakoukoliv z následujících akcí:
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Vytažením zásobníku, speedloaderu nebo moonclipu z nosiče/pouzdra, kapsy, nebo z poza opasku.
	\item Aktivací pojistky vypouštění zásobníku na pistoli (jejíž důkazem je padající zásobník z pistole)
	\item Vyklopením válce revolveru
\end{enumerate}

\subsection{}
Zbraň se považuje za přebitou, pokud je zásobník usazen ve zbrani, závěr je plně uzamčen, nebo válec uzavřen v revolveru. Zbraň musí obsahovat alespon 1 nevystřelený náboj v zásobníku, komoře, nebo válci.

\subsection{}
Pokud střelec "spustí" nebo "potáhne" závěr před tím, než opustí kryt a závěr se plně neuzamkne, považuje se toto za závadu a střelec nebude penalizován.

\subsection{}
Zbraň se považuje za vybitou, pokud se nenalézá žádný ostrý náboj v komoře, zásobníku, nebo válci. 

\subsection{}
Střelec nemůže provést takové přebití, kdy za sebou nechá zásobník, či volné náboje po té, co byl v komoře, zásobníku, nebo válci nevystřelený náboj v okamžiku začátku přebití. Takovému přebití se obecně říká "speed reload" a i když by bylo uděláno neúmyslně, stále je v IDPA nelegální a bude penalizováno jako procedurální chyba (PE).

\subsection{}
Upuštění napáskovaného zásobníku nebo speedloaderu/moonclipu neznamená penalizaci, pokud střelec zásobník/speedloader/moonclip zvedne a adekvátně uloží ještě před tím, než vystřelí poslední výstřel v CoF.

\subsection{}
V případě odstraňování závady, zásobník nebo speedloader/moonclip, který mohl závadu způsobit si nemusí střelec ponechat u sebe a upuštění takového zásobníku/speedloaderu/moonclipu není penalizováno.

\subsection{}
Střelec si po startovním signálu nemůže předpřipravit zásobník nebo speedloader/moonclip k pozdějšímu použití ve stagi (např. hodit na stůl, zem, nebo držet v ruce). Na druhou stanu v popisu stage takové předpřipravení může být součástí procedury (CoF) před startovním signálem. Stav spoušťového ústrojí zbraně při startu musí odpovídat typu zbraně a pravidlům divize, ve které střelec startuje

\subsection{}
Zbraně a zásobníky musí být vždy nabité na maximální kapacitu dle divize, pokud není specifikováno jinak v CoF.

\subsection{}
Zbraně a zásobníky, které z výroby neumožňují nabití do plné kapacity dle divize, mohou být použity, pokud jsou napáskovány do jejich maximální kapacity a splňují ostatní kriteria dané divize.


\section{Kryty a Krytí}
\subsection{}
Krytem se rozumí bariéra, která existuje mezi střelcem a zabývanými se terči. Typickými příklady jsou stěny, sudy, barikády apod.

\subsection{}
Pokud je kryt k dispozici, musí být použit k řešení terčů, pokud není střelec "na volném prostranství" a musí terče řešit "mimo kryt". Střelci nemohou překročit nebo vstoupit do jakýchkoliv prostranství, nebo otvorů a průlezů (dveře, průhledy, otevřená prostranství, atd.) aniž by před tím nevyřešili všechny terče viditelné z těchto lokací. 

\subsection{}
Stage budou mít jednu, nebo více z těchto následujících situačních krytí:
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Ve stagi není žádné krytí, takže je povoleno přebíjení "v otevřeném prostoru" (mimo kryt) a použití až 18 ran v takovéto situaci.
	\item Střelec řeší vše v krytu.
	\item Ve stagi s krytím, může být použito až 6 výstřelů "v otevřeném prostoru" (mimo kryt), zatímco je střelec ve stacionární poloze, nebo v pohybu k prvnímu krytu.
	\item Během pohybu mezi dvěma kryty, až 6 výstřelů m§že být použito pro terče které jsou "objevené" nebo "překvapující", protože byly schovány za bariérou a nebyly vidět, nebo byly odkryty aktivací.
\end{enumerate}

\subsection{}
V případě vertikálního krytí, střelec musí během střelby, přebíjení a odstraňování závad zůstat uvnitř přešlapových čar. pro nízké krytí platí to samé jako u vertikálního, ale navíc je ještě nutné dotýtak se alespoň jedním kolenem země.

\subsection{}
Při řešení terčů skrz okno, střelec musí řešit terče dle taktické priority, ze strany okna.

\subsection{}
Krytí během přebíjení
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Pokud střeleci dojdou náboje když je na volném prostranství, může přebít bez použití krytu a pokračovat ve střelbě na terče dle potřeby, nebo se přesunout na další střeleckou pozici.
	\item Na situacích, kde je jsou kryty a je vyžadováno krytí, mohou střelci při přebíjení stát v klidu za předpokladu, že nejsou během přebíjení odkryti k terčům, které nejsou ješte plně vyřešeny.
\end{enumerate}

\section{Přešlapové Linie}
\subsection{}
Match Directors musí přešlapové linie použít při pořádání závodu. Přešlapové linie označují limit pro střelecké pozice při střelbě z krytu během CoF.

\subsection{}
Přešlapové linie musí být označeny tak, aby byly konzistentní pro každého střelce. Příklady materiálu použitelného pro přešlapové linie jsou fyzické bariéry, jako třeba sud nebo krátké zeď, napnuné lano, stavební řezivo, želený úhelník, páska, barva, nebo kovová tyč.

\subsection{Použití přešlapových linií}
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Přešlapové linie jsou použity k zajištění toho, že střelec je za krytem během řešení terčů z pozice za krytem (PoC - Position of Cover). Na každé PoC bude pouze 1 přešlapové linie, která platí pro všechny terče řešené z dané PoC.
	\item Fyzické objekty použity jako přešlapové linie (dřevo, provazy, sudy, stěny) musí začínat u objektu použitého pro kryt (stěna, sud atd.) a musí se táhnou od krytu ve směru k palebné čáře a alespoň v délce 3 stop.
	\item Střelec který řeší teč při přešlapu (přešlap je definován jako dotyk země nebo jiného objektu za přešlapovou linií) bude odměněn procedurální penalizací PE.
	\item Jiné způsoby určování přešlapových linií nejsou přípustné.
\end{enumerate}

\subsection{}
Pokud jsou přešlapové linie použity pro omezení střelcovy pozice (např. střelba mimo kryt, ale za přešlapovou linií)
\begin{enumerate}[label=\Alph*]
	\item Střelec, který řeší teč při přešlapu (přešlap je definován jako dotyk země nebo jiného objektu za přešlapovou linií, dle definice v písemném popisu situace) obdrží procedurální penalizaci PE.
 \end{enumerate}


 \section{Startovní pozice}
 \subsection{}
 V okamžiku, kdy střelec zaujme startovní pozici a je použit "Standby" pokyn, střelcova fyzická pozice se do startovního signálu nebude měnit. S výjimkou pohybů hlavy za předpokladu, že takový pohyb neprotiřečí požadavkům na startovní pozici specifikovaným v popisu situace

 \subsection{}
 Pokud není speficikováno jinak v popisu situace, základní startovní pozice znamená stoj vzpřímený s uvolněným tělem a ruce přirozeně na stranách podél těla. 

 \subsection{}
 Pokud SO určí, že střeleci bylo povoleno startovat z nesprávné pozice (v okamžiku kdy byl dán pokyn "Stanby"), reshoot situace je povinný a není penalizován. Toto pravidlo neplatí pro stav vybavení dané pravidly (např. nabito a napáskováno nesprávné množství nábojů)

 \subsection{}
 Pokud je situace odstartována z nesprávné pozice, čehož si střelec všimne, narozdíl od SO, musí střelec požadovat reshoot situace okamžitě po pokynu "Holster" a před tím, než se začne počítat skore na terčích. Pokud si střelec nepožádá o reshoot v daném časovém úseku, reshoot nebude povolen.

 \section{Reshoot}
 Střelec nemá právo střílet reshoot situace z důvodů závady na zbrani, nebo "mentálního záseku" střelce. Reshoot je povinný v případě závady na vybavení stage. Pokud má SO pocit, že střelce během střelby omezil, nabídne střelci volitelnou možnost pro reshoot ihned po pokynu "range is clear" a ještě před tím, než se začne počítat skore. Pokud má střelec pocit, že byl během střelby omezen SO, musí o reshoot požádat ihned po pokynu "range is clear" a před tím, než se začne počítat skore. MD poté rozhodne, jestli bude žádosti o reshoot vyhověno.

 \section{Použití rukou při střelbě}
 \begin{enumerate}[label=\Alph*]
 	\item \textbf{Freestyle:} Označení v popisu stage znamenající, že střelec dle uvážení může situaci řešit střelbou slabou, silou nebo oběma rukama. 
 	\item \textbf{Strong/Dominant Hand Only:} Označení v popisu stage znamenající, že je možno při střelbě použít pouze silnou/dominantní ruku. Slabá ruka se nesmí během střelby jakkoliv dotýkat zbraně, nebo střílející silné ruky. Z bezpečnostních důvodů je povoleno používat obě ruce při odstraňovnání závad.
 	\item \textbf{Weak/Support hand Only:} Označení v popisu stage znamenající, že je možno při střelbě použít pouze slabou/nedominantní ruku. Silná ruka se nesmí během střelby jakkoliv dotýkat zbraně, nebo střílející slabé ruky. Z bezpečnostních důvodů není povoleno tasení slabou rukou a je možno používat obě ruce při odstraňování závad.
 \end{enumerate}

 \section{Pravidla pro použítí svítilny}
 Pokud je po střelci požadováno, nebo pokud si střelec zvolí použití svítilny pro řešení stage, základní startovní pozice je svítilna vypnutá a ve slabé ruce, pokud není řečeno jinak v CoF. CoF nemůže střelce nutit startovat se svítilnou uloženou na těle. Pokud je svítilna použita v jakýkoliv okamžik v situaci, platí následující:
 \begin{enumerate}[label=\Alph*]
 	\item Jakmile situace začne, svítilna může zůstat zapnutá po celou dobu řešení situace.
 	\item Střelec si svítilnu musí ponechat po celou dobu řešení situace
 	\item Pokud střelec svítilnu upustí, ale zvedne ji ješte před tím, než vystřelí další výstřel, nebude penalizován.
 	\item Pokud střelec upustí svítilnu, SO se může rozhodnout posvítit střelci z bezpečnostních důvodů, než svítilnu najde. Toto se nepovažuje za interferenci SO. 
 	\item Střelec může svítilnu použit k "nabití" fluorescentních mířidel kdykoliv po startovním signálu. Ne před ním.
 \end{enumerate}

 \section{Zodpovědnost a Kodex Chování}
 Střelbou na IDPA závodech souhlasím s následujícím:
 \begin{enumerate}[label=\Alph*]
 	\item Rozumím, že být střelcem IDPA je privilegium, ne právo.
 	\item Budu dodržovat bezpečnost dle pravidel IDPA a provozního řádu střelnice. Bezpečnost střelců, organizátorů a diváků bude vždy mým hlavním cílem.
 	\item Před jakýmkoliv závodem se budu zdržovat jakéhokoliv požití alkoholu, substancí nebo léků, které by měly negativní dopad na mou schopnost střílet bezpečně.
 	\item Po mém třetím závodě budu udržovat své IDPA členství.
 	\item Budu si udržovat přesnou klasifikaci tím, že alespon 1 za 12 měsíců budu střílet Classifier, pokud jsem již nedosáhl(a) klasifikace Master nebo Distinguished Master, neobdržel(a) jsem Match Performance Promotion během posledních 12 měsíců, nebo pokud jsem za posledních 12 měsíců nedokončil(a) Sanctioned Match bez DNF nebo DQ. Viz pravidlo 9.2.
 	\item Uvědomuji si, že je mou zodpovědností udržovat si znalosti aktuální verze pravidel IDPA.
 	\item Budu se držet principů a záměru IDPA a nebudu z vlastní vůle porušovat jakékoliv pravidlo IDPA.
 	\item Během briefingu budu pozorně poslouchat a zdržím se mluvení.
 	\item Zdržím se jakékoliv akce, která by rozptylovala střelce, safety officers a další účastníky závodu.
 	\item Rozumím, že jako člen squadu, je mou zodpovědností být připraven(a) střílet, když na mne přijde řada.
 	\item Rozumím, že jako člen squadu je mou procedurální povinností pomoci s resetem situace, pokud nejsem aktuální střelec, nebo střelec následující v pořadí, nebo jsem právě dokončil(a) střelbu, pokud není řečeno jinak někým z organizátorů.
 	\item Nebudu s ostatními komunikovat výhružným, obtěžujícím, nebo urážlivým způsobem.
 	\item Je mou zodpovědností zkontrolovat své skore v rámci času k tomu určenému. 
 	\item Je mou zodpovědností zkontrolovat svoj klasifikaci v online databázi, jestli je v pořádku a pokud není, započnout řešit opravnou akci. 
 	\item Pokud mám otázku nebo problém, mým prvním kontaktem je CSO na závodě, pak MD, poté AC, poté IDPA HQ.
 	\item Rozumím, že porušení těchto povinností a Kodexu Chování zapříčiní mou penalizaci v plném rozsahu až po diskvalifikaci ze závodu. Porušení může také zapříčinit zrušení mého členství v IDPA.
 \end{enumerate}